<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>退出</title>
    <link href="/2021/11/22/20211121/"/>
    <url>/2021/11/22/20211121/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>假日四天，和友人去开卡丁车。卡丁车在大阪海港处填海造陆的小岛上。遂长途跋涉，坐上电车，穿越整个大阪市。</p><p>&nbsp;<br>来日本第三年，电车里疾速而过的场景已经再熟悉不过。看着它们，从最开始的兴奋和感动，到享受平淡的时光，到产生厌倦和疲惫，最后麻木到无感。因人类多巴胺分泌机制的劣根性，世界的变化纷呈，潮涨潮落，人生的起起伏伏大多如此。</p><p>&nbsp;<br>认识到这一规律却无力抗衡。这世界上无论国籍肤色或种族，穿行的人来人往，每一个人都怀揣着自己生命中独有的困惑与恐惧。他们像上了发条的机械，不自觉加入这穿行的人潮，随着世界的起伏而涌动。他们无法自由的操控自己的生命，每个人被束缚在自己的空间里无法动弹。</p><p>&nbsp;<br>就好像坐上了卡丁车被捆绑在安全带下的我，在赛道上一圈又一圈重复着旅程。兴奋，快乐，习惯，平静，这样无法逃脱的起伏循环。然而从卡丁车逃脱终究是简单的，时间一到，解下安全带，我就从游戏中退出。虚拟的电子游戏亦如此，轻点下退出键，你就能回到原来的世界。</p><p>&nbsp;<br>然而我们终究无法从那“原来的世界”逃离。至少没有科学证明，我们的生命是一场虚拟游戏。只告诉你，唯一的终点，那团黑暗就在那里。那种恐惧感让你无法退出。这不是游戏，是必答的使命，是必胜的任务。这种沉重感令我们像蝼蚁般苟活，令我们无法做出任何选择，难以走一条回头路。从小的教育，你得赢在起跑线，你得做慎之又慎的选择，你得少走弯路。我们无法轻易踢开那些令我们不悦的种种，就因为怀疑会不会偏离预设的直道。就为了抵达那唯一的终点，困在这漫漫长夜般的梦境里。</p><p>&nbsp;<br>在日本第三年，也开始萌生退意。过去的几年，追随内心而做出的选择也不少，犯过的错误一箩筐。后悔的情绪更是如雪般堆叠。虽做到了始终追随内心的选择，但心灵未如退出赛道一般保持抽离。因游戏结果的变化而喜怒哀乐。</p><p>&nbsp;<br>卡丁车的结果排名打了一张纸分发下来。我因中途故意减速而排倒数第一。然而毫不在意。因为游戏的结果根本不重要。人生旅途的种种结果就一定很重要吗。如果将外界的种种评判当成唯一的信念，那一定会因为追求这一结果而失去这场游戏的全部乐趣，彻底沦为一只匆匆赶路的蝼蚁。</p><p>&nbsp;<br>愿你我的心随时能够退出这场游戏，成为一个自由的灵魂。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>序</title>
    <link href="/2021/11/20/20211120/"/>
    <url>/2021/11/20/20211120/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想寻找一件小事，能投以兴趣和热情。</p><p>&nbsp;<br>我怀揣这样的想法过了很多年，尝试过很多大大小小的事，翻越了万水千山，终究是浅尝辄止。</p><p>&nbsp;<br>兴趣和热爱就像奢侈品。陈列在华丽的橱窗供人展示。当你以为自己也可以拥有，成为一个怀抱热爱的理想主义者时，你就会开始持续地受到来自外界和自我的质疑。懒惰和松懈的顽疾开始攀爬你的神经。你开始变得朝三暮四，开始放弃一段热爱，寻找另一份热爱。一种无休止的循环。</p><p>&nbsp;<br>最开始喜欢写些杂七杂八的东西，要追溯到高中时代了。那时生活还是那么的单调纯粹。看进一本书还不是什么困难的事。从那时起，我确有足够的自信，认为自己热爱着一样东西，并且未来几十年可以持之以恒。那时我相信来自内心深处的力量是恒常的。</p><p>&nbsp;<br>然而从某一刻起，世界无常的规律开始嘲弄我之后，我就像个落魄的失败者，落入了寻找热爱再到热爱消失的循环。</p><p>&nbsp;<br>好像不相信自己可以做到什么了。好像越来越相信冥冥中注定的东西是不可抗的。</p><p>&nbsp;<br>这样思想的变化，大概不止发生于我一人。</p><p>&nbsp;<br>然而哲学层面的世界观。你我彼此不同。每个人对自我的信念、对世界的信念彼此不同。我们怀揣千人千面的哲学认知，做着错或对的事，至今无人能求证自己的信念是否正确。</p><p>&nbsp;<br>这样想来，相信或不相信，完全决定于此时的内心。</p><p>&nbsp;<br>于是思考，多年以前出现的短暂的热爱，在这无常的世界里，虽只是流星划过的一瞬，却在记忆里留下不可磨灭的光辉呢。于是思考，是否循着自己的内心，做一些想要做下去的事。</p><p>&nbsp;<br>无论相不相信自己的热爱能够持续多久。无论相不相信无常之力量是不可抗的。</p><p>&nbsp;<br>这种念头指引我花费一些珍贵又闲暇的时间，组建了这么一个个人平台。打算近期开始，一闪而过的念头也好，废话连篇也罢。甚至一些学习笔记。让它们在这个虚拟又现实的空间里占据一片角落。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>来自2021年的一条测试</title>
    <link href="/2021/11/17/test/"/>
    <url>/2021/11/17/test/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来自2021年的一条博客测试。</p><p>&nbsp;</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
